台灣成為第四個國家能成功分離病毒株 有望加速藥物、疫苗研發

中央流行疫情指揮中心今天晚間召開記者會宣布確診第10例武漢肺炎病例，是1月12日從武漢回國的台商，也指出，雖然他已無症狀，但仍被確診；另一好消息是我國已成功從其他病患身上分離出病毒株，未來有望加速藥物、疫苗研發。

每當確認新的病毒品系時，非常重要的一點是要分離出病毒株，分離的毒株將作為疫苗研發的實驗材料，沒有病毒毒株就沒法開展工作，包括基礎研究和應用研究，都需要病毒毒株。

指揮中心表示，從這名曾經染病、但已康復的台商呼吸道找到病毒的基因、確認有病毒的基因片段，代表「找到病毒的屍體」，但病毒可能已經死亡，不會再有傳染性了。

指揮中心表示，分離出病毒株，以後可養出活的病毒。指揮中心監測應變官莊人祥說，分離出病毒株代表可以做更多研究、培養、發展疫苗、藥物治療和新藥開發等，功用非常多、也非常重要。

莊人祥說，他不能透露是哪個單位成功分離出病毒株，只能說「不是疾管署」，因為我國有很多實驗室和醫院都有採樣病毒檢體，很多醫院已有能力去分離病毒株。

Taiwan 🇹🇼 #1

香港、美國、日本同台灣都做到
咦，嗰個世界第二大經濟體既強國呢？

世衛：台灣唔可以入嚟

台灣成為第四個國家能成功分離病毒株 有望加速藥物、疫苗研發

台灣

加油💪等緊中共向台灣跪低

挑，冇公信力
歐美早就唔睇佢頭
早就名存實亡

早就發明咗中藥啦

精液救國

中國：我地一早做到啦，依家只不過拿武漢黎做人體實驗姐，大驚小怪

香港國

中西合璧呀

台灣冇世衞一樣開發到，垃圾組織唔入都罷就

病毒奧林匹克

人地自己發明 點會分離唔到

好似研究緊用精液殺病毒

台灣醫療一直都好勁 頭幾位既國家嚟

試下仲有冇傳染性

咪係武漢實驗室囉,多到外泄啊

台灣no 1

使乜分離 佢地本身都已經知隻病毒係用咩合成

中華民國-正統中國
中華人民共和國-1949篡國叛亂組織